---
title: 一些概念
date: 2022-08-02
categories:
 - Tools
---

## PWA

渐进式网络应用（PWA）是谷歌在2015年底提出的概念。基本上算是web应用程序，但在外观和感觉上与原生app类似。支持PWA的网站可以提供脱机工作、推送通知和设备硬件访问等功能。

可以利用Web App Manifest在主屏幕添加app图标，定义手机标题栏颜色之类

## Service Worker

Service Worker是浏览器在后台独立于网页运行的脚本，它打开了通向不需要网页或用户交互的功能的大门。 现在，它们已包括如推送通知和后台同步等功能。

ServiceWork是PWA的核心，使应用具有持久缓存的能力，具有一下功能和特性
1 一个独立的worker进程，独立于当前网页进程，有自己的worker context
2 一旦被install就永远存在，除非手动unregister
3 用到的时候直接欢迎，不用的时候自动睡眠
4 可拦截请求和响应，缓存文件
5 离线内容开发者可控
6 能想客户端发送消息
7 不能直接操作dom
8 必须在https环境下工作
9 内部通过promise实现异步操作

这些特点意味着开发者可以自定义缓存策略，操作缓存，使缓存更优雅，效率更高

## SSR

SSR（Server side ），也就是服务端渲染，组件或页面通过服务器生成html字符串，再发送到浏览器。

## Hybrid

